---
layout: post
title:  "Função Gamma (Γ)"
date:	2019-02-12 06:43:00 -0200
subtitle: "Generalizando o fatorial e integrando funções do tipo polinômio exponenciais"
comments: true
categories: "math"
tags: "portuguese"
---

<script src="https://tikzwolke.com/v1/tikzwolke.js"></script>


## Função gamma é definida por:

$$
\Gamma ( n) =\int ^{\infty }_{0} x^{n-1} \ e^{-x} \ dx\\
$$

O que generaliza a função fatorial (!) como mostra os exemplos abaixo:


$$
 \begin{array}{l}
\\
n=1\\
\Gamma ( 1) =\int ^{\infty }_{0} x^{1-1} \ e^{-x} \ dx\\
\\
\Gamma ( 1) =\int ^{\infty }_{0}\underbrace{x^{0}}_{\begin{bmatrix}
v
\end{bmatrix}}\underbrace{e^{-x}}_{\begin{bmatrix}
\acute{u}
\end{bmatrix}} \ \ dx
\end{array}
$$

$$
\int\nolimits ^{b}_{a}\acute{u} v=uv\ -\int\nolimits ^{b}_{a} u\acute{v}
$$

$$
 \begin{array}{l}
\Gamma ( 1) =\frac{-x^{0}}{e^{0}} \ -\frac{-x^{0}}{e^{\infty }} +\int\nolimits ^{\infty }_{0} e^{-x} 0\ dx\\
\\
\Gamma ( 1) =e^{0} \ -e^{-\infty }\\
\\
\Gamma ( 1) =1
\end{array}
$$

----

$$
 \begin{array}{l}
 \\
n=2\\
\Gamma ( 2) =\int ^{\infty }_{0} x^{2-1} \ e^{-x} \ dx\\
\\
\Gamma ( 2) =\int ^{\infty }_{0}\underbrace{x^{1}}_{\begin{bmatrix}
v
\end{bmatrix}}\underbrace{e^{-x}}_{\begin{bmatrix}
\acute{u}
\end{bmatrix}} \ \ dx
\end{array}
$$

$$
\int\nolimits ^{b}_{a}\acute{u} v=uv\ -\int\nolimits ^{b}_{a} u\acute{v}
$$

$$
 \begin{array}{l}
\Gamma ( 2) =0+1\int\nolimits ^{\infty }_{0} e^{-x} \ x^{0} \ dx\\
\\
\Gamma ( 2) =e^{0} \ -e^{-\infty }\\
\\
\Gamma ( 2) =1
\end{array}
$$

A continuação desse desenvolvimento possibilita o desdobramento abaixo:

$$
 \begin{array}{l}
\Gamma ( 1) =\int ^{\infty }_{0} x^{0} \ e^{-x} \ dx\ =1\\
\\
\Gamma ( 2) =\int ^{\infty }_{0} x^{1} \ e^{-x} \ dx\ =1\int ^{\infty }_{0} x^{0} \ e^{-x} \ dx\\
\\
\Gamma ( 3) =\int ^{\infty }_{0} x^{2} \ e^{-x} \ dx\ =2\int ^{\infty }_{0} x^{1} \ e^{-x} \ dx\\
\\
\Gamma ( 4) =\int ^{\infty }_{0} x^{3} \ e^{-x} \ dx\ =3\int ^{\infty }_{0} x^{2} \ e^{-x} \ dx\\
\\
\Gamma ( 5) =\int ^{\infty }_{0} x^{4} \ e^{-x} \ dx\ =4\int ^{\infty }_{0} x^{3} \ e^{-x} \ dx\\
\\
\Gamma ( 6) =\int ^{\infty }_{0} x^{5} \ e^{-x} \ dx\ =5\int ^{\infty }_{0} x^{4} \ e^{-x} \ dx
\end{array}
$$

que pode ser reescrito da seguinte forma:

$$
 \begin{array}{l}
\Gamma ( 1) =1\\
\\
\Gamma ( 2) =1\Gamma ( 1)\\
\\
\Gamma ( 3) =2\Gamma ( 2)\\
\\
\Gamma ( 4) =3\Gamma ( 3)\\
\\
\Gamma ( 5) =4\Gamma ( 4)\\
\\
\Gamma ( 6) =5\Gamma ( 5)
\end{array}
$$

Ou das seguintes formas:

$$
 \begin{array}{l}
\Gamma ( n+1) =n\Gamma ( n)\\
\\
\Gamma ( n+1) =n!\\
\\
n!=n\Gamma ( n)\\
\\
\Gamma ( n) =\frac{n!}{n}\\
\end{array}
$$

## Integrando com a função gamma

Dadas as identidades podemos integrar funções do tipo polinômio exponenciais de uma forma mais simples utilizando o fatorial (!)

$$
 \begin{array}{l}
f( x) =x^{1} e^{-x}\\
\\
\int ^{\infty }_{0} x^{1} e^{x} \ dx\ =\ \Gamma ( 2) \ =\ 1!\\
\\
\\
f( x) =x^{2} e^{-x}\\
\\
\int ^{\infty }_{0} x^{2} e^{x} \ dx\ =\ \Gamma ( 3) \ =\ 2!\\
\\
\\
f( x) =x^{3} e^{-x}\\
\\
\int ^{\infty }_{0} x^{3} e^{x} \ dx\ =\ \Gamma ( 4) \ =\ 3!
\end{array}
$$

Através da função Gamma também é possível encontrar o fatorial de valores fracionários dado que $$n! = n\Gamma (n)$$

$$
\Gamma ( 1.5) =\int ^{\infty }_{0} x^{1/2} e^{x} \ dx\ =\ 0.886270\ =\frac{\sqrt{\pi }}{2} \ =0.5!
$$

Através dessa definição conseguimos resolver a integral e vários tipos de função, ex:

$$
\int ^{\infty }_{0} y^{-\frac{1}{2}} e^{-2y} \ dy
$$

Dado que Gamma de n é definido por:

$$
\Gamma ( n) =\int ^{\infty }_{0} x^{n-1} \ e^{-x} \ dx
$$

Podemos forcar algumas identidades:

$$
y\ =\ \frac{x}{2} \ \therefore x=2y
$$


Para
$$
y \longrightarrow  0\ \Rightarrow x\ \longrightarrow  \ 0
$$

Para
$$
y \longrightarrow  \infty \ \Rightarrow x \longrightarrow  \infty
$$

$$
\frac{dy}{dx} =\frac{1}{2} \ \therefore dy=\frac{1}{2} dx
$$

Então:

$$
 \begin{array}{l}
\int ^{\infty }_{0}\left(\frac{x}{2}\right)^{-\frac{1}{2}} e^{-x} \ dx\\
\\
\frac{\sqrt{2}}{2} \ \int ^{\infty }_{0} x^{\frac{1}{2} -1} e^{-x} dx\\
\\
\frac{\sqrt{2}}{2} \Gamma \ \left(\frac{1}{2}\right) =\frac{1}{2} \ \sqrt{2}\sqrt{\pi } =\frac{1}{2}\sqrt{2\pi } =\sqrt{\frac{\pi }{2}}
\end{array}
$$